香港導演生涯超殘酷真相！

有行內人話好真

406 編劇俱樂部
1月22日 15:12 ·

【新人呢邊 #7】 #導演生涯超殘酷真相！（三公子）
話說小編同導演A吹水，佢近來有個經歷：導演A返母校分享行業心得，課後十個同學有九個都問佢：「導演我有個故仔，點樣可以搵電影公司開咗佢呀？我真係好想做導演呀！」導演A話好頭痛唔識答，大家異口同聲話：「邊有咁易吖！」其實唔識答唔係真係唔識，而係個答案超級殘酷，更引開作為導演崗位嘅辛酸，今日就同大家傾下——

😢殘酷真相一：呢行，處處講關係！
電影資本投入市場，開個戲小則500萬，大則過億，生死全繫導演手上。就算我哋成日笑有啲戲開嚟洗黑錢，但都係「洗白」而唔係「洗咗」好不好，非常現實地話你知：無一間電影公司/投資方會信一個佢完全唔識嘅新人。所以由編劇、副導演開始入行，或者參加比賽、上Class，都係令人知你係邊個，儲信用值，你係點都避唔到。
你話唔係呀，有新導演參加首部開到戲！你見到嘅新導演們無一個係單純幸運兒，佢哋真人勁努力，去首部前參加過無數比賽練刀，做編劇儲經驗值，先搵到信任佢嘅行內人做監製，幫佢line up成件事。當然有聽過某些新導演有父幹幫佢開公司開戲，咁就唔駛問以上問題啦！

😢殘酷真相二：唔好話新導演，有經驗嘅導演都開唔到戲！
新導演都係建立自己中，就算有幸拍咗第一套唔錯，如果係小成本，第二套可能只會多少少Budget；而頭三套就係一個關卡，定位你係乜類型/乜規模/乜格局導演，只要死一套就行人止步！
而有名聲嘅導演都一樣，電影公司開戲同賭錢一樣，贏就谷輸就縮，導演大贏咗一套下套可能資金翻倍，但只要死一套甘甘地，下套就大鑊鳥！所以話做導演係條永恆嘅「薛西弗斯之路」。
而正值行業寒冬，能夠長拍長有嘅導演都係好識控制成本，唔大贏都唔要輸，而唔係單純佢拍戲拍得好。所以想試第一步，仲有個方法，由網大開始。咁點拍網大呀？又要loop返上一個point...

😢殘酷真相三：故事好多時唔到導演揀！
就算有資歷嘅導演，電影公司都可能有指定題目讓導演開發，例如某IP某Budget某劇種，或者你之前食過糊但已經唔想再開嘅題材。就算導演有自己故事，響面對成本控制、市場數據、審批要求、演員意見後，個故事都可能改到面目全非——其實導演嘅權力無想像中咁大！

😢殘酷真相四：其實做導演…好多都好L窮。
個個以為做導演好好搵，其實好辛酸。新導演為咗開自己第一套戲，電影公司大大力壓價，人工分分鐘平過副導演同編劇。導演由度故仔開始埋位，一個戲玩一兩三年，按月薪計其實人工超低分分鐘生活唔到。而且你係大佬，萬歲請食飯一闊三大唔少得。再同時因為你做過導演，好難落返去做其他崗位，唔只係有時當事人自己身段落唔返去，亦係如果有另一套戲由另一個導演開，佢又想唔想搵個做過導演嘅人幫自己做編劇或副導演？可能佢會唔認同我架喎！可能增加溝通困難架喎！於是一日為導演就終身走上一條不歸路…

「城外的人想衝進去，城裡的人想逃出來。」各位同學，今日小編化身「導演勸退師」，如果你無呢啲心理準備就真係唔好諗做導演喇！如果勸唔退你，唯有祝你好運啦！並祝導演A早日清哂卡數！😅

陳詠燊 Sunnyhahaha
我係人證，我好窮。

別再說了

想知多d

廣告導演收入又點

其實係咪外國都係咁 定呢個現象係香港先有

好多導演都係主要靠拍廣告維生，電影反而只係業餘

全世界都係咁㗎啦

最on9係導演通常要一條友揹哂成套戲既質素
投資規模越大越多野要控制，仲未計老細搞鳩你

跟紅頂白嘅行業, 神如楚原仆左一兩套, 開左戲都要即Cut, 比方逸華當面屌 😓

有朋友做資深副導, 已經三年無野撈

荷里活有終身版稅, 拍過A級大片都唔會窮得去邊

講電影燒山最熟啦

講真編劇監製要好有料

識好多野先做到

咁易編到咩

新一代有幾多個好似燒山咁成日睇書

都就死仲咁勤力

唐伯虎咪佢監製幾十年後d人仲記得晒劇情

唔好成日覺得懷才不遇

燒山都係慢慢捱番來

人地睇書你打機

自然編唔到好野

有邊行唔係咁

燒山一嚟就麗的做高層, 好多廿幾歲就做到導演, 七八十年代後生仔機會多好多

燒山自己都要睇好多書先有人請嫁

而家咁多後生kol開頻道

咪又係燒山最多人聽

何況鹿鼎記換轉而家上影一樣唔覺過時

好精彩

以前冇娛樂得讀書
而家後生日日晒咁多時間上ig 討論區
仲未計以前圖書館都未有電腦都未有
日日都係睇書 唔勁就奇

唔關事, 勁人代代有, 講緊七八十年代社會開放包容程度, 社會繁榮機會自然多